Add: [WIP] chain
acc のソースコードからコピペして色々いじってみた。双対だから簡単に
できた。acc と chain は双対なんだと実感した。厳密な双対には見えないんだ
けど双対である。例えば、fn が prod と入れ替わったりしていて、圏論の
匂いを感じる。mk_chain の型は少々展開しているけど、厳密にやるべきかも
しれない。その方が chain_corec が綺麗に書ける。

  Inductive acc (x : A) : Type := ...
  CoInductive chain (x : A) : Type := ...

  mk_acc : (pi xp, fn (R xp x) (acc xp)) -> acc x
  mk_chain : (sigma xp, prod (R xp x) (chain xp)) -> chain x

theories/Relation.v
@@ -399,6 +399,48 @@ Proof.
 Defined.
 
 
+Section Chain .
+
+  Variable A : Type .
+  Variable R : A -> A -> Type .
+
+  (** [A] の関係 [R] は [x : A] において反整礎である。 *)
+  CoInductive chain (x : A) : Type
+    :=
+    | mk_chain : forall xp, R xp x -> chain xp -> chain x
+    .
+
+  Definition chain_case_nodep
+    (x : A) (P : Type)
+    (case_mk_chain : forall xp, R xp x -> chain xp -> P)
+    (H : chain x) : P
+    := match H with mk_chain _ xp Hr Hp => case_mk_chain xp Hr Hp end .
+
+  Definition chain_case
+    (x : A) (P : chain x -> Type)
+    (case_mk_chain : forall xp Hr Hp, P (mk_chain x xp Hr Hp))
+    (H : chain x) : P H
+    := match H with mk_chain _ xp Hr Hp => case_mk_chain xp Hr Hp end .
+
+  Definition chain_corec
+    (P : A -> Type)
+    (case_mk_chain : forall x (xH : P x), sigma xp, prod (R xp x) (P xp))
+    (x : A) (xH : P x) : chain x .
+  Proof.
+   revert x xH .
+   refine (cofix go (x : A) (xH : P x) : chain x := _) .
+   generalize (case_mk_chain x xH) .
+   refine (dsum_elim _) .
+   refine (fun xp => _) .
+   refine (prod_elim _) .
+   refine (fun Hr Hp => _) .
+   refine (mk_chain x xp Hr _) .
+   exact (go xp Hp) .
+  Defined.
+
+End Acc.
+
+
 (** *** Others *)
 
 Section AccPath .
